黑暴冰毒 操控青少年\大公報記者

黑暴勢力以毒品操控青少年充當勇武成員，其內幕逐漸浮出水面。暴亂捲土重來之際，今月警方搗破的毒品案件多達平均每周1.5宗，警方更破獲近30年來最大宗冰毒案，黑暴團夥覷準新冠肺炎疫情下滿街吉舖，竟大膽租鬧市地舖作毒品倉，警方前晚在佐敦截獲目標男子，在毒品倉檢獲超過市值1.5億懷疑冰毒，警方表示相信檢獲毒品主要供應青少年。消息透露今次警方破獲的巨額毒品案與發動大規模黑暴、招攬及操控黑衣青少年有關。

警方西九龍總區刑事部鍾雅倫警司表示，警方接獲線報，指販毒集團利用鬧市中地舖作為毒品儲存中心，經調查後，發覺佐敦上海街近寶靈街一空置地舖有可疑，得悉該地舖剛租出數日，遂派出探員在附近一帶埋伏監視。至前晚10時許，探員見三名形跡可疑男子進入目標地舖，搬出一個尼龍袋到附近停泊的一輛接應七人車，探員見時機成熟，採取拘捕行動。

近30年最大宗冰毒案

連同接應七人車上人員，現場拘捕的5名男子，年齡介乎26至57歲，其中2人為非法入境者，另1名男子持加拿大護照，其餘2男為本地人。2名非法入境者疑被販毒集團招聘作管理貨倉。加拿大籍疑犯則在上月來港，過去有多次來港紀錄。警方再在附近一間酒店拘捕兩名同夥，在房間中檢獲少量毒品、吸食毒品工具、屬於他人的信用卡和攻擊性武器，被捕7人涉嫌串謀販毒、藏毒、管有偽製文件及管有違禁武器等罪名。

今次檢獲毒品共重296公斤，市值高達1億5800萬元，是自1991年以來，執法部門的單一行動中檢獲最大宗冰毒案。鍾續指估計該批冰毒抵港不久，從包裝上觀察，尼龍袋是防水質料，涉從水路來港，估計是供應本地市場，部分則會轉口到外地。鍾指出，冰毒是興奮劑，毒性大，會影響中樞神經，產生幻覺及令心跳加快，在本港較吸引年輕人，相信這批毒品是供應給青少年的。

為大規模暴亂供「貨」

《大公報》記者昨日到涉事的地鋪了解，發現重門深鎖，附近地產代理透露，該舖自去年暴亂後已空置多時，日前業主來電指要取地舖鎖匙，因有人睇舖，其後店舖已經租出，但對於租客的身份，地產代理即時封口，記者再致電查詢即遭截線，非常神秘。

消息指販毒集團不會將毒品集中存放在一處，必會分散地點，減低被發現的風險，而毒品存放的地方亦非常隱蔽，大都是人跡罕至的空置廢屋或是工廠大廈，今次竟高調將高達1.5億巨額毒品集中儲放在熙來攘往的商舖，非常不專業，「攞貨（毒品）出出入入個舖位，畀路過嘅或左、右商舖睇到，手法好業餘，仲係一大lot毒品集中收喺同一地點，唔怕畀對家（其他販毒集團）爆啲貨，咁樣收貨手法唔係販毒集團的專業所為」。消息又指，香港一向是內地毒品的中轉站，現時內地夜店因疫情全封，毒品市場需求近乎零，「咁大批毒品唔係散去內地。」

消息透露黑暴團夥運入大批毒品招攬兵源，為策劃5月10日尖沙咀鐘樓爆發大規模暴亂，設好供「貨」路線。從警方今次搗破藏冰毒店舖位於佐敦寶靈街及上海街一帶，步往尖沙咀鐘樓只需10分鐘路程，方便黑暴青年「上電」或運毒到暴亂現場。去年黑暴現場雨傘、武器等暴亂物資庫，都在暴亂鄰近位置，包括2019年7月沙田暴亂，頭盔、雨傘等物資點在紅十字會白普理沙田中心附近，方便暴亂的「後勤兵」以人鏈方式運物資到與警對峙的源禾路。

消息又指，警方所破獲涉黑暴的200多公斤冰毒，除用於操控黑衣青年，亦可能用作販毒以牟取資金，購入槍械及重金招攬「勇武」暴徒。

今晚12點前我要見到十萬訂閱抵制tvb民間自發gp